香港選舉正式步入伊朗後塵

【Now新聞台】全國人大會議周五開幕，議程包括完善香港選舉制度的決定草案，港澳辦主任夏寶龍與港區政協委員會面。消息指，推選特首的選舉委員會會由現時的1200人增加至1500人，70席的立法會就會增至90席，五個超級區議會議席會取消。

通報會在政協大禮堂舉行，港區政協委員陸續抵達，港澳辦主任夏寶龍與港區政協委員會面。

據了解，夏寶龍在會面上透露，會透過修改基本法附件一及二，改革香港特首﹑選委會及立法會的選舉辦法。

推選行政長官的選舉委員會，會由現時的1200人增加至1500人，加入政協委員﹑社團領袖等，亦會由現時四大界別增加至五大界別。

行政長官參選人須獲取的提名會由目前的150人增加至188人，五大界別中，每個界別都最少有15人提名。

立法會議席亦會增加，由現時70人增加至90人，地區直選及功能組別的比例是否維持各一半，未有具體提及。

不過俗稱超級區議會的區議會第二界別，五個議席會取消，選民日後並非一定一人兩票。

另外會增設資格審查委員會，不論是參與選舉委員會、立法會，還是區議會選舉，都必須先通過資格審核。

據了解，近兩小時的會面中，夏寶龍指香港回歸多年，多項重要法案在立法會無法通過，包括基本法二十三條立法，人大831決定下的政改方案亦無辦法落實，中央容忍多年，不能容許外部勢力在港破壞。

呢個資格審查委員會同伊朗的憲法監護委員會 有咩分別?

憲法監護委員會（波斯語：شورای نگهبان قانون اساسی‎）是伊朗由6名烏理瑪（伊斯蘭教神學者或神職人員）和6名律師組成的集行政、立法、司法職責於一身的特殊機構，掌握駁回伊斯蘭議會法案、審查選舉候選人和解釋憲法這三大關鍵權力，在伊朗國內有著相當大的影響力。

選舉監督權
憲法監護委員會的另一重要職責就是對全國所有的選舉候選人進行政教審查。在伊朗，任何人若想競選成為總統或進入伊斯蘭議會和專家會議，就都需要得到監護委員會的批准。委員會有權禁止任何「不合適」的候選人參選，甚至可以阻止現任總統競選連任。在2009年伊朗總統大選中，共有476人向監護委員會申請成為候選人，最終只有4人被批准參選，這無疑是對伊朗民主體制的又一大限制。

中國普遍人民係支持伊朗同北韓

佢地會講到係逼不得己要做核彈，有核彈先會經濟好

係美國害佢地

邪惡軸心國支那

隨時衰過Iran

蛾佬好似都係咁上下

五大訴求
缺一不可

根本就係伊朗化

根本係中共北韓式選舉

二次回歸啦。

鬥紅鬥藍 唯一出路